\documentclass{article}
\usepackage{mathtools}
\begin{document}
	\section*{Lsg Vorschlag Maximilian Maag DS Übung 003}
	\section*{Aufgabe A}
	\subsection*{a)}
	1. Absorptionsgesetz $A \land (A \lor B) \equiv A$ \\
	\begin{tabular}[h]{l|c|r}
		A $\land$ & A $\lor$ B & A \\
		\hline
		w & f  & w \\
		w & w & w \\
		f & f & f \\
		f & w & f 
	\end{tabular}
	\subsection*{b)}
	2. Distributivgesetz A $\land$ (B $\lor$ C) $\equiv$ (A $\land$ B) $\lor$ (A $\lor$ C) \\
	\begin{tabular}[h]{l|c|r}
		A $\land$ & (B $\lor$ C) & (A $\land$ B) $\lor$ (A $\lor$ C)  \\
		\hline
		w & w & w \\
		w & f & f \\
		f & w & f \\
		f & f & f
		
	\end{tabular}
	\subsection*{c)} $A \to B \equiv (\not B) \to (\not A)$ \\
	$A \to B \equiv \not ((\not B) \to (\not A))$ \\
	$A \to B \equiv A \to B $ 
	
	
	
	\section*{Aufgabe B}
	
	$f(x, y, z) = (\not x \land y \land z) \lor (\not x \land y \land \not z)  \lor (x \land y \land z)$
	
	\section*{Aufgabe C}
	$A \to B \equiv \not A \lor B$ \\
	$A \leftrightarrow B \equiv (A \to B) \land (B \to A)$ \\
	$A \leftrightarrow B \equiv (\not A \lor B) \land (\not B \lor A)$ \\
	$A \oplus B \equiv (A \lor B) \land (\not A \lor \not B)$ 
	
	\section*{Aufgabe 1}
	\subsection*{a)}
	\begin{tabular}[h]{c|c|c}
%	$A \to B & \not (A \lor B) \land (A \lor \not B)  \lor B$ \\
	\hline
	w & w w w  \\
	w & w w f \\
	f & f w w \\
	w & w f w \\
	f & f f f \\
	f & f w f 
\end{tabular} 
	\subsubsection*{b)}	
	$A \to B \equiv \not (A \lor B) \land (A \lor \not B)  \lor B$ \\
	$A \to B \equiv \not (\not (A \lor B) \land (A \lor \not B)  \lor B)$ \\
	$A \to B \equiv (A \land B) \lor \not(A \land \not B)  \land B$ \\
	$A \to B \equiv \not(A \land \not B)  \land B$ \\
	$A \to B \equiv \not A \land B  \land B$ \\
	$A \to B \equiv \not A \land B$ \\
	$A \to B \equiv A \to B$ \\
	q.e.d
	\section*{Aufgabe 2}
	\subsection*{a)}
	0 = Schalter ist geöffnet; 1 = Schalter ist geschlossen \\
	\begin{tabular}[h]{c|c|c|c}
	x & y & z & f(x, y, z) \\
	\hline
%   $0 & 0 & 0 & 0 \\
	0 & 0 & 1 & 0 \\	
	0 & 1 & 1 & 1 \\
	1 & 1 & 1 & 0 \\	
	1 & 1 & 0 & 1 \\
	1 & 0 & 1& 1
		
	\end{tabular}
	\subsection*{b)}
	$f(x, y, z) = (\not x \land y \land z) \lor (x \land y \land \not z) \lor (x \land \not y \land z)$ 
%	
	\subsection*{c)}
	$(\not x \land y \land z) \lor (x \land y \land \not z) \lor (x \land \not y \land z) \equiv \not x \land y \land z$ \\
	Angaben von WolramAlpha ohne Gewähr.
	
	\section*{Aufgabe 3}
	Def.: $ Nand (A, B) \equiv \not A \lor \not B$
	\subsection*{a)}
	$NAND(A, w) \equiv \not A$ \\
	$\not A \lor w \equiv \not A$ \\
	$\not A \equiv \not A$
	
	\subsection*{b)}
	$A \land B \equiv NAND(NADN(A,B), w)$ \\
	$A \land B \equiv NAND(\not A \lor \not B, w)$ \\
	$A \land B \equiv \not (\not A \lor \not B) \lor  f$ \\
	$A \land B \equiv  ( A \land  B) \lor  f$ \\
	$A \land B \equiv  A \land  B$
	
	\subsection*{c)}
	$A \lor B \equiv NAND(NAND(A, w),NAND(B, w))$ \\
	$A \lor B \equiv \not (NAND(A, w) \land NAND(B, w))$ \\
	$A \lor B \equiv \not (\not (A \land w) \land \not (B \land w))$ \\
	$A \lor B \equiv (\not (\not A \lor f) \lor \not (\not B \lor f))$ \\
	$A \lor B \equiv A \lor  B$ \\
\end{document}