\documentclass{article}
\begin{document}
	\section*{Lsg Vorschlag BWL Ü006 Maximilian Maag}
	\section*{Aufgabe 1}
	Die Strategische Planung in einem Unternehmen wird zunehmend digitaler. Die Gestaltungsmöglichkeiten der Digitalisierung ermöglichen eine Erhöhung der unternehmerischen Performance.
	\section*{Aufgabe 2}
	Der Vorstand der SAP besteht aus 5 Mitgliedern. Alleiniger Sprecher des Vorstandes ist seit 20.04.2020 nur noch Christian Klein. Als COO steuert er vielseitige Transformationsprozesse der SAP SE.
	\section*{Aufgabe 3}
	Eine Unternehmensanalyse ist nach innen gerichtet. Sie prüft Ressourcen, Stärken und Schwächen der eigenen Firma. \\
	Die Umweltanalyse ist nach außen gerichtet sie untersucht das Umfeld eines Unternehmens auf Chancen und Bedrohungen.
	\section*{Aufgabe 4}
	Eine Werteketteanalyse untersucht die Wertschöpfung eines Unternehmens nach dem Glied der größten Wertschöpfung. Dies soll den Wert für den Kunden maximieren. Der Wert kann in Kosten oder differenzierbaren Vorteilen ausgedrückt werden. \\
	Eine Potenzialanalyse untersucht die möglichen Leistungsfähigkeiten einer Person. Diese wird oft in der Personalgewinnung eingesetzt.
	\section*{Aufgabe 5}
	McDonald's: Ich liebe es. \\
	O2: Can do. \\
	Apple: Apple’s corporate mission is “to bring the best personal computing products and support to students, educators, designers, scientists, engineers, businesspersons and consumers in over 140 countries around the world.” \\
	Microsoft: andere befähigen mehr zu erreichen.
	\section*{Aufgabe 6}
	SAP muss seine Ziele nach unten korrigieren, da SAP nicht mit einem zweiten Lockdown gerechnet hat. Besonders spannend ist der Rückgang der Clouderlöse und der Anstieg planbarer Umsatzerlöse auf 72 Prozentpunkte. Darüber hinaus möchte SAP bis 2025 über 20 Mrd Euro Clouderlöse erzielen. SAP distanziert sich bereits in der Präambel vorsichtshalber vor den genannten Zielen, falls diese doch nicht eintreten. Es wird wird für dieses Jahr ein Rückgang der Clouderlöse prognostiziert, an den Zielen für 2025 hält man jedoch blind fest. Es halte es für fragwürdig ob SAP seine Ziele tatsächlich umsetzen kann.
	\section*{Aufgabe 7}
	VW möchte das Auto sauber, leise, intelligent und Sicher machen.
	\section*{Aufgabe 8}
	Organisation ist ein Regelwerk über Abläufe in einer Firma.
\end{document}