\documentclass{article}
\usepackage{mathtools}
\begin{document}
	\section*{Lsg Vorschlag A+N Ãœ006 Maximilian Maag}
	\section*{Aufgabe A}
	\begin{itemize}
		\item stimmt
		\item stimmt
		\item stimmt nicht
		\item stimmt
		\item stimmt nicht 
	\end{itemize}
	\section*{Aufgabe B}
	$f(x) = x^5$ \\
	$f'(x) = \frac{(x + h)^5 - x^5}{h}$ \\
	$\lim\limits_{h \to 0}= \frac{1x^5 + 5x^4h + 10x^3h^2 + 10x^2h^3 + 5xh^4 + 1h^5 - x^5}{h}$ \\
	$\lim\limits_{h \to 0}= \frac{5x^4h + 10x^3h^2 + 10x^2h^3 + 5xh^4 + 1h^5}{h}$ \\
	$\lim\limits_{h \to 0}= \frac{5x^4h + 10x^3h^2 + 10x^2h^3 + 5xh^4 + 1h^5}{h}$ \\
	$\lim\limits_{h \to 0}= 5x^4 + 10x^3h^1 + 10x^2h^2 + 5xh^3 + 1h^4$ \\
	$\lim\limits_{h \to 0}= 5x^4 \to f'(x) = 5x^4$
	\section*{Aufgabe 1}
	$f(x) = \sqrt{x}$ \\
	$\lim\limits_{h \to 0} = \frac{\sqrt{x+h} - \sqrt{x}}{h}$ \\
	$\lim\limits_{h \to 0} = \frac{(\sqrt{x+h} - \sqrt{x}) * (\sqrt{x + h} + \sqrt{x})}{h * (\sqrt{x + h} + \sqrt{x})}$ \\
	$\lim\limits_{h \to 0} = \frac{(\sqrt{x + h})^2 - (\sqrt{x}^2)}{h * (\sqrt{x + h} + \sqrt{x})}$ \\
	$\lim\limits_{h \to 0} = \frac{(x + h) - x}{h * (\sqrt{x + h} + \sqrt{x})}$ \\
	$\lim\limits_{h \to 0} = \frac{h}{h * (\sqrt{x + h} + \sqrt{x})}$ \\
	$\lim\limits_{h \to 0} = \frac{1}{ \sqrt{x + h} + \sqrt{x}}$ \\
	$\lim\limits_{h \to 0} = \frac{1}{ \sqrt{x + 0} + \sqrt{x}}$ \\
	$\lim\limits_{h \to 0} = \frac{1}{ \sqrt{x} + \sqrt{x}}$ \\
	$\lim\limits_{h \to 0} = \frac{1}{2\sqrt{x}}$ \\
	\section*{Aufgabe 2}
	\subsection*{a)}
	$f'(x) = 20x^9 + 6x^2 - 7$
	\subsection*{b)}
	$f'(x) = 2000*(2x + 3)^{999}$
	\subsection*{c)}
	$f'(x) =\frac{sin(x) * sin(x) - cos(x)*-cos(x)}{sin^2(x)}$
	\subsection*{d)}
	$f'(x) = \frac{3}{2}*x^{\frac{1}{2}} * e^{5x} + 5*e^{5x} *x^{\frac{3}{2}}$
	\subsection*{e)}
	$f(x)= \frac{(x-5)^5}{x^2 - 3x + 1}$ \\
	$f(x)= \frac{x^5 - 5*x^4*5 + 10 * x^3 * 5^2 - 10*x^2 * 5^3 + 5 *x*5^4 - 5^5}{x^2 - 3x + 1}$ \\
	$u =x^5 - 5*x^4*5 + 10 * x^3 * 5^2 - 10*x^2 * 5^3 + 5 *x*5^4 - 5^5$ \\
	$u' =5x^4 - 5*4*x^3*5 + 10 * 3x^2 * 5^2 - 10*2*x * 5^3$ \\
	$v = x^2 - 3x + 1$ $v' = 2x - 3$ \\
	Nach Quotientenregel gilt: \\
	$(\frac{u}{v})' = \frac{u' * v - v'*u}{v^2}$ \\
	$f'(x) = \frac{(5x^4 - 5*4*x^3*5 + 10 * 3x^2 * 5^2 - 10*2*x * 5^3 * x^2 - 3x + 1) - (2x - 3 * x^5 - 5*x^4*5 + 10 * x^3 * 5^2 - 10*x^2 * 5^3 + 5 *x*5^4 - 5^5)}{(x^2 - 3x + 1)^2}$
	\subsection*{f)}
	$f(x) = \sqrt{sin(x^2)} = sin(x^2)^\frac{1}{2}$ \\
	$f'(x) = \frac{1}{2}*cos(x^2)^{-\frac{1}{2}}$
	\subsection*{g)}
	$f(x) = ln(3x) + ln(x^3)$ \\
	$f'(x) = 3 * \frac{1}{3x} + 3x^2 * \frac{1}{x^3}$
	\subsection*{h)}
	$f'(x) = \frac{1}{\sqrt{1-x^2}}*5$
	\subsection*{i)}
	$f(x) = \frac{3}{x^7} = 3 * x^{-7}$ \\
	$f'(x) = 3 * -7 * x^{-8}$
	\section*{Aufgabe 3}
	\subsection*{a}
	$sinh(x) = \frac{1}{2}(e^x - e^{-x})$ \\
	$sinh(0) = \frac{1}{2}(e^0 - e^0)$ \\
	$sinh(0) = \frac{1}{2}(1 - 1)$ \\
	$sinh(0) = 0$ \\
	$cosh(1) = \frac{1}{2}(e^1 + e^{-1})$ \\
	$cosh(1) = \frac{1}{2}(e - e)$ \\
	$cosh(1) = 0$
	\subsection*{b)}
	zu zeigen ist: cosh(x) soll eine gerade  Funktion sein. Es muss gelten f(x) = f(-x) \\
	$f(x) = f(-x)$ \\
	$\frac{1}{2}(e^x + e^{-x}) = \frac{1}{2}(e^{-x} + e^x)$ \\
	$\frac{1}{2}(e^x + e^{-x}) = \frac{1}{2}(e^x + e^{-x})$ \\
	q.e.d \\
	Zu zeigen ist: sinh(x) ist eine ungerade Funktion. Es gilt die Bedingung f(x) = -f(-x) \\
	$f(x) = -f(-x)$ \\
	$\frac{1}{2}(e^x - e^{-x}) = -1(\frac{1}{2}(e^{-x} -  e^x))$ \\
	$\frac{1}{2}(e^x - e^{-x}) = -1 * \frac{1}{2}(-e^{-x} +  e^x)$ \\
	$\frac{1}{2}(e^x - e^{-x}) = \frac{1}{2}(e^{x} -  e^{-x})$ \\
	q.e.d
	\subsection*{c)}
	$cosh^2(x) - sinh(x) = 1$ \\
	$= (\frac{1}{2}(e^x - e^{-x}))^2 - (\frac{1}{2}(e^x + e^{-x}))^2$ \\
	$= \frac{1}{4}(e^{2x} - e^{-2x}) - \frac{1}{4}(e^{2x} + e^{-2x})$ \\
	$= \frac{1}{4}e^{2x} - \frac{1}{4}e^{-2x} - \frac{1}{4}e^{2x} + \frac{1}{4}e^{-2x}$ 
	\subsection*{d)}
	$sinh(x) = \frac{1}{2}(e^x - e^{-x})$ \\
	$sinh(x) = \frac{1}{2}e^x - \frac{1}{2}e^{-1*x}$ \\
	$sinh'(x) = \frac{1}{2}e^x - \frac{1}{2}e^{-1*x}*-1$ \\
	$sinh'(x) = \frac{1}{2}e^x + \frac{1}{2}e^{-1*x}$ \\
	$cosh(x)  = \frac{1}{2}e^x + \frac{1}{2}e^{-1*x}$ \\
	$cosh'(x)  = \frac{1}{2}e^x + \frac{1}{2}e^{-1*x}*-1$ \\
	$cosh'(x)  = \frac{1}{2}e^x - \frac{1}{2}e^{-1*x}$ \\
\end{document}